<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Web | SereneNight's Blog]]></title>
  <link href="http://serenenight.github.io/blog/categories/web/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://serenenight.github.io/"/>
  <updated>2013-11-04T21:53:34+08:00</updated>
  <id>http://serenenight.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Serenenight]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[The Secret Web: Where Drugs, Porn and Murder Live Online]]></title>
    <link href="http://serenenight.github.io/blog/2013/11/04/the-secret-web-where-drugs-porn-and-murder-live-online/"/>
    <updated>2013-11-04T13:23:00+08:00</updated>
    <id>http://serenenight.github.io/blog/2013/11/04/the-secret-web-where-drugs-porn-and-murder-live-online</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>十年前，政府建立了一个完全私密匿名的网络，如今这里已是罪犯的天堂。</p>

<p>2013年十月1日中午，一个身材高大修长，头发浓密的男子离开了他位于旧金山第15大道的房子。他每月支付1000美元的现金和另外两名室友合租，他们只知道他是一个安静的外汇交易员叫做Josh Terrey。而他的真名是Ross Ulbricht，今年29岁，没有犯罪记录。Ulbricht身穿红色T恤和牛仔裤，向旧金山公共图书馆的Glen公园分馆走去，在那里他登录笔记本电脑，用免费的Wi-Fi上演了他的科幻小说情节。几个FBI特工穿着便衣把他包围起来，把他推起来面对一个窗口，然后护送他走出了图书馆。</p>

<p>FBI相信Ulbricht就是在网上化名为“恐怖海盗罗伯茨”的罪犯，其化名来自于名叫公主新娘的小说和电影。“恐怖海盗罗伯茨”是网站丝绸之路的所有者和管理人。丝绸之路是一家相当成果的网络市场，人们在那里买卖非法物品&mdash;主要是毒品，还有假证件、烟花、黑客软件等。他们之所以能这样做还不被逮住是因为丝绸之路建立在互联网中叫做Deep Web的一个少为人所知的角落。</p>

<p>技术上，Deep Web是指像Google这样的搜索引擎没有或者不能索引的所有网站和数据库，从其庞大体积的信息上比我们所知的互联网要大许多倍。更宽泛的讲，Deep web是互联网上一个被其日益稀有的商品——完全匿名所区分的特定分支。在Deep Web上你所做的一切都不能被别人与你的真实身份联系起来，除非你选择公开。尽管连接Deep Web所需的软件是免费的并且只需花不到3分钟就能下载到并安装，但是大多数人都没有见过。如果网络中有一部分可以考虑被关闭，那就是Deep Web。</p>

<p>Deep Web的存在有很多正当的原因。它对于情报人员、执法者、持不同政见者和越来越多的需要或者想要将他们的互联网上的信息私密化的人，以及我们每一个人是一个非常重要的工具。据 Pew Internet &amp; American Life Project在今年9月所公布的一项调查看，约有86%的互联网用户试图删除或隐藏过他们的电子记录，并且有55%的人尽力避免被特定的人群如他们的主顾或者政府注意到。</p>

<p>但是Deep Web也是做非法事物的理想场所，尤其是当它与匿名的、几乎无法追踪的电子货币比特币结合起来时，例如丝绸之路。起诉Ulbricht的纽约南部地区地方检察官Preet Bharara 对TIME说到：“丝绸之路让各种犯罪分子可以公开的做那些往日他们只能在露天毒品市场或者某个从事不良活动的小巷中进行的事。”过去的2年半时间，丝绸之路扮演着一个像亚马逊一样的买卖非法物品的交易平台。根据联邦调查局对Ulbricht控诉的的39页内容，丝绸之路为世界各地将近100万客户提供了价值十二亿的禁品。据称“恐怖海盗罗伯茨”——Deep Web世界的Jeff Bezos，获得了差不多8000万美元的交易费用。</p>

<p>多数使用Deep Web的人都不是罪犯。但是一些检察官和政府机构认为丝绸之路只是契子的薄壁，Deep Web是一个潜在的噩梦——一个对于小偷，儿童色情影像制贩者，人贩子，伪造者，刺客和贩卖国家秘密与泄露核资料人的天堂。FBI，DEA，ATF和NSA等部门花费了数百万美元试图研究如何破解它。但讽刺的是，是美国军方起初建立了Deep Web。</p>

<h2>TOR DE FORCE</h2>

<p><strong>Deep Web是一个技术预言和其意想不到的结果</strong>。1996年五月，美国海军研究实验室的三位科学家在英国剑桥的一个工作室，提出了一篇名为“Hiding Routing Information（隐藏路由信息）”的文章。这篇文章奠定了一个可以使用户访问互联网而不会在这个过程中给任何相交互的Web服务器或路由器泄露他们身份的系统的技术特性。他们把他们的想法称作“onion routing（洋葱路由）”，它之所以被称为onion，因为一层层的加密层包裹和掩盖着被来回传输的数据。2003年十月，这个想法在互联网上以开源项目的形式发布，名为Tor（它最初指代The Onion Router，？？？）。如果Deep Web是一个化妆舞会，则Tor提供了舞会服装。Tor是一个相当幽雅并且有效的创造，以至甚至于建造它的人也不知道怎么破坏掉它。</p>

<p>在许多方面Tor更多的是回到早先的时代而非向前迈步（was less a step forward than a return to an earlier era）。在多数互联网历史上，一个用户的在线角色与他/她的真实身份相连甚少。互联网是一个人们可以用假名创造新的，更自由的的自我的地方。20世纪90年代的大部分时间，互联网向人们承诺了一个在网上的第二生命。但是随着时间的推移，尤其是Facebook的到来，我们的线上生命已经被紧紧的与我们线下生活绑在了一起，包括我们的真实身份。现在我们走到何处，我们都辐射着我们的个人信息——我们的浏览历史、购物详情、视频的口味、社会关系、常常还甚至有我们的物理位置。但在Deep Web中，这一切不会发生。</p>

<p>为什么美国政府会资助建立这样一个系统呢？有很多的原因。例如警方可以利用它在网上征求匿名举报，安排秘密行动，探索非法网站而不使其站长警觉。军方和情报机构可以用他隐蔽通信。国务院可以培养让外国的持不同政见者使用它。Tor现在被一个总部设在马萨诸塞州剑桥市的非营利性组织所管理，被多个组织所赞助，包括谷歌和Knight基金会。但是直到最近2011年，其60%的资金仍来自美国政府。</p>

<p>Deep Web中的腐败在它建立没多久就开始了。早在2006年，一个被称作The Farmer&rsquo;s Market的网站就在卖从大麻到氯胺酮的一切东西。直到一个DEA小组在2012年4月将它关闭，它已经建立了一个横跨50个州及34个国家的客户网络。Deep Web并不仅仅是毒品的来源，有证卷显示圣战组织通过它进行联络，僵尸网络（被垃圾信息发送者控制的感染病毒的电脑所组成的大规模网络）利用它来躲避调查。即使现在，在Deep Web上一到两分钟就能找到武器或者儿童色情片。在今年8月，FBI关闭了Freedom Hosting，一个提供基于Tor匿名网络托管服务的爱尔兰公司，称它是“儿童色情在这个星球上最大的推动者”。这个公司的主人是28岁的Eric Marques，正面临着从爱尔兰引渡到美国。</p>

<p>但是丝绸之路与之不同。一方面，它有所限制：它的服务条款禁止儿童色情，肮物和假币。另一方面，它不使用美元而是比特币。</p>

<p>当比特币在2009年出现时，它是一个根本上不同的全新货币。比特币被一个仅知道叫做中本聪的人介绍为一种财务思想的实验，中本聪的真实身份至今仍是个迷。比特币即是一个支付系统也是一个完全电子的货币，没有物理形式。一个比特币的价值是由供给和需求所决定的，而且仅当在它被个人和公司同意进行交易的情况下有价值。</p>

<p>比特币属于一个对于银行和政府的信任已经受损的时代。比特币用户可以把比特币从一个电子钱包传输到另一个而不需要银行代理交易或征收费用。这个货币是完全去中心化的，其体系结构要很大程度归功于Napster的继任者BitTorrent，并且它基于先进的加密技术。比特币本质上是互联网的现金，几乎匿名且极难伪造。The Farmer&rsquo;s Market是脆弱的，因为它在现实世界中留下了财务交易痕迹，而丝绸之路并没有。</p>

<p>像Tor一样，比特币也完全有正当的理由存在。显而易见，它主要用于合法的目的——现在许多商家都支持比特币支付，包括Howard Johnson（著名连锁酒店）、交友网站OKCupid和至少一个纽约市酒吧。但比特币的数字，当借力Deep Web的匿名性时，可以创建一个在虚拟或现实世界前所未有的犯罪交易平台。这种潜力被“恐怖海盗罗伯茨”所实现。</p>

<h2>JOHN GALT 2.0</h2>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
